\begin{exoApp}{15}{1}[Système et matrice]
Soit $A=\matrice{0&1&1\\ 1&0&1\\ 1&1&0}$. 
\begin{enumerate}
\item Vérifier que la matrice $A$ est inversible
d'inverse $A^{-1}=\matrice{-1/2&1/2&1/2\\ 1/2&-1/2&1/2\\ 1/2&1/2&-1/2}$.
\item Résoudre le système linéaire :
\[ (S)~\syssignspace{3pt}\syseqspace{10pt}\systeme{y+z=1,x+z=2,x+y=3} \]
\end{enumerate}

\end{exoApp}

\begin{correction}
\begin{enumerate}
	\item Deux méthodes : on applique la méthode du pivot de Gauss à la matrice $A$; ou bien (et c'est plus simple ici), puisqu'on nous donne la matrice inverse, on vérifie qu'elle convient. Soit $C=\matrice{-1/2&1/2&1/2\\ 1/2&-1/2&1/2\\ 1/2&1/2&-1/2}$. On constate alors que \[ A\times C =\matrice{1&0&0\\0&1&0\\0&0&1} \]
	Ainsi, $A$ est inversible, et son inverse est $A^{-1}=C$.
	\item Notons $X=\matrice{x\\y\\z}$ et $B=\matrice{1\\2\\3}$. On constate que le système $(S)$ peut s'écrire de manière équivalente \[ (S)~~~AX= B \]
	Puisque $A$ est inversible, c'est équivalent à $X=A^{-1}B$. Ainsi, le système $(S)$ admet une unique solution :
	\[ X = A^{-1} B \Leftrightarrow \systeme*{x=2,y=1,z=0} \]
	Le triple $(2,1,0)$ est l'unique solution du système.
\end{enumerate}

\end{correction}
